加泰年青示威者: We’re going to do a Hong Kong!

Hong Kong is exporting its protest techniques around the world

The “Be Water” nature of Hong Kong’s protests—fluid, flexible, and fast-moving—has taken on a new form half way across the world in Catalonia: as a tsunami.

After a Spanish court on Monday (Oct. 14) handed down lengthy jail terms to nine Catalan leaders for their roles in a 2017 secession attempt, tens of thousands of Catalans took to the streets to protest against what they saw as heavy-handed political persecution and blatant repression of the region’s political rights.

The protesters were answering the call to action from a group called Tsunami Democràtic, which launched in September (link in Spanish) urging mass peaceful and civil disobedience actions in order to safeguard Catalonia’s freedoms. Following the sentencing, protesters quickly gathered at plazas and on streets across the region, cutting off major thoroughfares and blocking traffic before heading en masse to their next target: Barcelona’s El Prat airport. As they set off from the city center, a group of youth shouted, “We’re going to do a Hong Kong!“

They were referring to what had happened at the Hong Kong airport almost exactly two months prior, when thousands of protesters forced the international transport hub to shut down. At Barcelona airport on Monday, strikingly similar scenes played out as thousands occupied both the terminal and the roads outside the building, eventually forcing the cancellation of at least 100 flights. Tsunami Democrátic even distributed some 130 boarding passes (link in Spanish) via the messaging app Telegram so that protesters could enter the airport, in a move reminiscent of some Hong Kong protesters who purchased cheap flights in order to enter the airport and circumvent a court ban on demonstrations at the building.

The months-long protests in Hong Kong have also been studied in Indonesia by students who took to the streets to oppose new laws, and Extinction Rebellion climate activists in the UK, but it is the Catalonia protests that appear to be most directly inspired by the Hong Kong playbook. For weeks, Catalan activists have examined the techniques of Hong Kong’s protesters closely, taking notes on what works and what might be successfully replicated in Catalonia. In late September, the grassroots group Assemblea Nacional Catalana even held a public forum titled, “Experiences of the use of new technologies in the nonviolent struggle: the case of Hong Kong.”

Fight for freedom !

我要見到文宣砌成o既10.20

【再次有圖有真相】令街坊知道1020遊行嘅最佳方法

A page on Picnic x República’s website lists several Hong Kong protest-related Telegram channels (link in Catalan) as sources of inspiration and information, as well photos of Hong Kong protesters’ street-level organisation (link in Catalan). “The images and videos showing Hong Kongers’ discipline passing messages and goods all along the lines of action made a strong impression on us, although we are not sure we could achieve such perfection,” said the Picnic x República representative. “Maybe, with some time and practice!”

That the Hong Kong movement has been able to sustain protests for over four months and continue to command international attention also serves as a model for Catalonia. Writing in a column last month, the Barcelona-born journalist and political commentator Jordi Barbeta held up Hong Kong as an example (link in Catalan) of a movement that has successfully given a “global dimension to a local conflict.” Picnic x República is aware of the importance of being in the global spotlight, too, and has encouraged Catalans to use masks “like those used in Hong Kong”—not only to protect protesters’ identity from the authorities, but also “reinforce the international image” of Catalonia’s fight. In this sense, Catalan activists are emulating the distinctive and highly recognisable optics of Hong Kong protesters—hard hats, respirator masks, and umbrellas and other eclectic shields—as both a preventative and performative act.

我地4個月已經Draw 到國際attention

ok

3M 防毒面罩同頭盔！

我地中學生都要出埋黎

佢地好多成人年

BE WATER

加泰比較柒既係唔太識玩roadblock…

喂，保持距離

真係點都估唔到香港會輸出革命

佢地直接衝警車
洗閪set rb

10月20日 大遊行 13億人民站起來！！！

需要文宣進場 幫幫手

真 畢竟人地係想獨立

你冇睇片咩
D警車又係一樣直接撞人

我地連真普都爭取唔到

1020

互相取經
三人行 必有我師

加泰領袖 捉晒 坐晒監
而家潮流玩 無大台抗爭

輸出革命

睇YouTube

佢地有用laser point射鳩啲popo
可惜冇著火

香港又輸出革命

手足J 一晚好了，五大訴求未落實唔好鬆懈

全世界都係手足

你估佢地好似香港班柒頭咁捱打咩
18區真快閃，目標達成就走
專打落車，專打運輸工具

時間換空間，空間換時間

人地勁過連登仔好多

人地真係會反擊打狗

3M 賺大錢

大粒墨效應

人地第一日就出火

我地到712先有

保乜呀

唔通台灣支持我地＝支持一國兩制？？

做人唔好咁自私好無

721

Support freedom fighters all over the world

無大台算唔算香港創出黎

完全無得捉搞手

陳同佳綠帽嘅蝴蝶效應

有無片

人地爭取左百幾年獨立啦

前年90%公投都係好和理非，計落都3年

出面食野
tvb83台有播

我冇link

咩呀,唔好激美國佬,有冇背信棄義感覺琴日班人

話人係狗果班人有咩感想

Stand with everyone who support us!

革命最大出口國

無大台真心勁
全靠人民互相信任

但一定要加埋不篤灰，不割席，不分化
先有100%效果

fight for freedom

和理非太多

白 d 講 Be Water 其實係笠水藉口

push

人地岩岩開波算係咁
香港人都係慢慢先進步

冇呢幾個不 肯定一早玩完

佢地防裝都唔多
佔機場果日口罩都無個
琴日先係有D 面巾，無咩Gear

仲有佢地D 路咁闊好難Block，唔同我地港島得一條大路

就係冇大台先捱到依家咋，柒婆叫咗幾多次割蓆，拉咗幾多知名人士都冇效
如果有大台代表晨早收咗皮啦，仲要政府不斷撥火先搞到依家

識唔識滅煙先

佢地Popo好似一黎就布袋橡膠彈
爆左一個眼

無見到有TG

講真 如地跟足香港果套裝備 有埋甲 用雨傘擋子彈
西班牙班防暴 又冇用實彈 又冇學港警d 拿渣招
西班牙班防暴真係吹佢地唔脹

失望之際再望返呢篇嘢真係好撚感觸
依家嘅加泰係我地啱啱開始果陣

香港係有idea但心態始終差d

加泰人燒到"紅紅"聲
香港得幾支火仔

佢地D Popo都無咁惡

9成都係無Gear 示威者
佢地玩火大好多

兄弟爬山

出去望下，好多真係中學生樣
無人當過兵
返工果班又淆底

Do a Hong Kong?

倒退緊和

Connect 哂加泰，台灣，美國，德國，英國，立陶宛，法國，澳洲

我地要支持佢哋

睇內文，係講緊個Be Water手法
武力當然佢地勁D

但Be Water，無大台，用民間智慧，勇和不割，佔機場
香港都算幾創新

加泰加油

rb根本落後，夠勇武係唔撚洗用

支持人地獨立等於自己支持港獨？咪撚傻啦

真係要輸出去中國到先得
減輕壓力

香港人名留青史

玩火人地勁過大我地啦

當年佔領華爾街其實有提出過，但未算係成形
其中一個比較叫大台嘅人寫左本書叫為什麼上街頭，入面有預言新社運會漸漸走向冇大台嘅路線

你依啲真係自私撚黎
平時又話雞蛋與高牆 黑白是良知乜乜柒柒
一講利益就自動收皮
留言支持下人地啲策略姐 咁撚樣都要縮呀？

佢地一黎就埋身打

香港軟實力

So sad

對唔住呀，我地都要求EU同美國幫，唔可以太高調支持加泰

Stand with Catalonia

話自己手足柒頭？識唔識尊重

又唔一定

如果個個星期都爆一大獲，之後不被捕
其實對個政府好有影響

星星之火，可以燎原

加泰訴求, 非獨不可

fight for freedom
stand with Catalonia

基本上都係放軟打
驅散為主，打兩棍就唔追

開始玩緊抹黑

Barcelona has become a city of pickpockets, tourist haters, terrorists and street agitators. They are digging their own grave

入黎幫推行動post啦
［重要］做緊個連登小實驗 有興趣入一入黎

係Popo埋身打，佢地用警棍好少扑頭（暫時）

加泰佬都大隻，打手打背唔係好驚

全球無國階級大串聯

Catalonia is no Spain

台灣總統高調支持我地十幾次喎？？

乜佢地又係接受左一國兩制先支持得？？？

人地真係有抗爭心態啦
1開波已經有曬覺悟，瞬間超越香港
香港勇武程度到而家都未達到基本國際水平
講緊真勇武人數，而家只有少部分真勇武義士

好西唔當差，加警正仆街

因為老美都支持香港，佢支持無影響。
你見過蔡英文支持加泰?

唔好撚咁自私啦

成3000人被捕，其實無乜值得開心

你仲衰撚過共產黨

Push

幻想鬼佬既勇武加上香港手足世界級既文宣國際戰線

香港做嘢仲要諗前諗後

西班牙一早調晒馬德里嘅差佬來打加泰人

呢樣港共都係學西班牙，搵支那武警

其實我地啲rb都唔見得好...

繼8達通後香港再次帶領全球

勁，咩書名

輸出顏色革命

good luck, be safe, my friends

所以先可以一路咁有力，勇武向前拉後面大量的和理非

好似加泰，印度之類，只有勇武，無文宣，和理非又跟唔上，仲要有大台。所以抗爭力量先上極都上唔到。

香港獨有的持久抗爭，齊上齊落

be tsunami

和理非連買下物資都唔敢
暫時得10．4 真係和勇合一

平時只係和勇各有各做

禾要射啦！！！

希望加泰人能夠成功

其實唔止，中間好多美文宣工作，係共通點

唔淨淨係街頭抗爭，呢場運動香港用左幾十種方法

國際戰線應該唔多人，幾百人？

200萬和理非，連入機場都無2萬人

真係冇理由唔撐加泰

邪教登早幾個post先講緊保持距離屌我托呀

唔關事
人地爭取左好多年啦

話唔出聲聲援個堆都戇尻，唔通外國見到我地有部分人係獨派就一刀割哂咩，世界有好多聲音支持香港先堅持到今日。冇人叫你支持加獨，但點都要出聲支持人地追求民主自由、釋放政治犯同屌尻黑警呢堆基本野啦

唔好學遮陣就得

五毛帶風向 傻西跟

第工次和理飛活動，又禁制令，又封島，唔通想幾十萬人咩？

綠帽風暴

今次係爆發點咁啱香港有反送中示威

如果講激烈程度香港的確唔算d咩
但香港人既文宣能力今次真係令我大開眼界
係好短時間內就產生到極大量海報
仲要真係有design sense

G持加泰人

加泰梁天崎

估唔到輸出革命嘅係香港

從來都係話香港學人原來香港都有野俾人學

國際標準

加泰 同 香港 結盟
發大達

813 未有禁制令
812 話返黎果返和理非唔見哂人，放工都唔入黎
先要搞到用人肉阻人上機

推

香港勇武太難想像
咁多年都和平開，英國管治幾好無野比我地勇武

4個月前都無人想像到可以攻入立法會，火魔法

Gracias

Roadblock set完玩陣地對峙有撚用咩

冇咗港鐵，roadblock又搞到冇巴士

Be water係不被捕嘅體現黎
裝備差咁遠 同popo硬碰6月就輸咗啦

就係叫 為什麼上街頭

We connected

機場係泰國玩先，而black block 就法國黃背心最勁。真globalisation

「時代革命」真心能夠應用全世界示威抗爭，獨立又好，勞工權益又好，LGBT都好。唔同國家在位者都係舊時代既人，抗爭就係逼佢地改革。

THX

支持加泰獨立!( 如果成功巴塞係咪無份踢西甲架?)

美國網媒《Gazette Review》選出2018全球IQ最高地方第一名：香港

其實好無面，人地玩到咁大

荃灣被斬位手足，依加情況點呀

錯post

咁贊法有啲唔好意思，其實香港都唔係好be water
韓農堅好多

香港真係革命基地

睇完篇文，我諗加泰人睇HK 係

4個月咁短時間Draw到國際Attention，包括：

- 佔機場引起哂國際關注上頭版
- 929 全球反極權
- 美國人權法（眾議院已經0反對通過）
- 無大台Be Water可以長期Keep對運動

而唔係講緊咩放火Road Block呢D 表面野

我都想知，一直提住自己呢件事

光復加泰 時代革命

Liberate Catalonia, the revolution of our times

香港果套可以橫掃全球啦屌
我地對手係邊個

玩人數加泰前線一定仲多

唔話佢地係狗咪算俾面

香港人係世界嚟講係醒㗎喎。只係未夠勇武同面對敵人可能係全世界最邪惡嘅組織

真 佢地應該覺得街頭勇武抗爭好基本
而且只會初期引到人注意 之後就無用
香港可以長期做到抗爭又唔會變質
應該係佢地最震撼既野

全球登報呢樣野真係要多謝攬炒巴

我地前線咁小 都玩到班黑警要出到尻拉 卧底
加泰班人多勇武有埋裝 同防暴真係有得秋
除非出軍隊 實彈 坦克
否則佢地真係超越我

Keep it going, my friends

西班牙無林鄭日日撥火

——————————

剩係g20登報個次已經嚇死人
由有巴打建議 到設計 籌旗 聯絡當地報社
3日內搞掂曬 行動力真心唔講得笑

頂佢地好慘連歐盟美帝都唔撐

遮陣擋到膠彈㗎

揾人上去教下路啦

認同文宣係唔錯
不過面對生番土共政權
真勇武力量係香港重要好多
但最重要既野反而最少

拎住一把傘不時之需，攻防都有用，唔一定要陣地戰

吹氣浮板都好勁

加油啊

跟我講一次：
「高度自治！」

#connected

雨革都有叫「沒有大台 只有群眾」
不過當時泛民同香港人仲未進化

你試下台灣人話唔好激嬲中國而唔撐香港有咩反應

你試下每個專打交通工具
邊有咁多豬籠車坐

連登仔：加泰人係狗

[置頂]咪撚去加泰狗集會！勿被帶風向！！！

自私到，民主自由係世界上最基本既野，人地同我地一樣係追求民主追求自由點解要保持距離，就因為驚其他國家反感？咁你同千期唔好xxxx唔係激嬲共產黨有咩分別

我地搵魔法液工業原料有咁易咩
周圍隨時有人報串
人地至少成個巴塞咁撚大咩都容易入手

其實up下裝甲同盾科技 人地一定勁過
鬥體力都贏幾條街